# Шаблон для отчётов по учебной деятельности

> Автор: Маштак Иван Андреевич
> * Gitlab: [iMashtak](https://gitlab.com/iMashtak)

## Общие сведения

Данный шаблон предоставляет возможность для создания отчётов по типовым работам:

- лабораторные
- БДЗ (большие домашние задания)
- курсовые

В корневом файле приводится пример заполнения данных для титульного листа.

- В качестве значения параметра `\institute` следует указывать официальное название института, на котором производится обучение:
    ```latex
    \institute{Институт интеллектуальных кибернетических систем}
    ```
- В качестве значения параметра `\department` следует указывать официальное название кафедры, на которой производится обучение:
    ```latex
    \department{Кафедра №22 <<Кибернетика>>}
    ```
- Манипуляции со значением параметра `\title` позволяют реализовывать титульный лист для той или иной работы (подробнее ниже).
- Если значение параметра `\variant` оставить пустым, то на титульном листе справа в таблице не будет отображаться строка с номером варианта. Такой подход следует использовать, когда у выполняемой работы нет варианта.
- Если значение параметра `\theme` оставить пустым, то соответствующая запись о теме не будет отображаться на титульном листе. Использовать этот параметр следует в соответствии с рекомендациями (ниже).

Специально для выполнения работ добавлена команда `\schapter`. Эта команда является аналогом команды `\chapter`, однако в названии главы не будет указываться её номер. В то же время, сама нумерация остаётся включённой. Такую команду можно использовать, если работа представляет собой список задач и требуется записывать заголовки вида *<<Задание 1>>*.

## Виды отчётов

Здесь собраны наборы рекомендаций по реализации разных видов работ.

### Лабораторная работа

- В качестве значения параметра `\title` можно указывать номер лабораторной работы, а также вставлять переносы строк. Например, запись `\title{Лабораторная работа №1.\\Изучение научного знания}` корректно отобразится на титульном листе.
- Вместо `\chapter` рекомендуется использовать `\schapter`, так как лабораторные работы обычно состоят из списка задач.
- Не рекомендуется использовать параметр `\theme`.

### Курсовая работам

- В качестве значения параметра `\title` следует указывать `Курсовая работа`, а тему выносить в качестве значения параметра `\theme`.

### БДЗ (большое домашнее задание)

- В качестве значения параметра `\title` следует указывать `БДЗ`.
- Тему БДЗ следует выносить в `\theme`, если тема определена. Если для БДЗ определён только порядковый номер, то рекомендуется поступать по аналогии с лабораторными работами и записывать этот номер следующим образом: `\title{БДЗ №1}`.